<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>DAW2020_Teste</key>
        <title>Project Record do teste de DAW</title>
        <subtitle>Relatório da resolução do teste da cadeira de DAW do MIEI 2020/21</subtitle>
        <bdate>20/01/2021</bdate>
        <edate>20/01/2021</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>

    <team>
        <member id="a85006">
            <name>Hugo André Coelho Cardoso</name>
            <email>a85006@alunos.uminho.pt</email>
            <url>github.com/Abjiri</url>
        </member>
    </team>

    <abstract>
        <p>
            <b>Exercício 1: </b>
        </p>
        <p></p>

        <p><b>Alínea 1:</b></p>
        <p>Usei expressões regulares na ferramenta "find replace" do Visual Studio Code para colocar os nomes dos atributos dos registos entre aspas (date, title, ref, href).</p>
        <p>Coloquei manualmente as aspas que estavam em falta na data de um registo e na ref de outro.</p>
        <p>Coloquei manualmente a vírgula que estava em falta entre dois registos.</p>
        <p>Criei um programa em JavaScript (fix.js) que percorre a lista de batismos: adiciona um campo "_id" a cada batismo, aplicando um replace atráves de regex no campo ref; adiciona campos "pai" e "mae" a cada um, através de splits do campo "title".</p>

        <p><b>Alínea 3:</b> mongoimport --db testeDAW --collection batismos --file batismos.json --jsonArray</p>

        <p>
            <b>Exercício 2: </b>
        </p>
        <p></p>
        
        <p><b>Aquecimento:</b></p>
        <p><b>1 - </b>Há 21 processos de nível 3 pertencentes à descendência da classe 900. A lista dos mesmos encontra-se no ficheiro exercicio2/descendencia900.json. Para obter esta lista, primeiro usei o Postman para enviar o pedido "http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes/c900/descendencia?token=", que me informou que as classes de nível 2 descendentes da class 900 eram a 900.10 e a 900.20. Sabendo isto, usei o mesmo comando para obter os descendentes destas classes e coloquei os resultados no ficheiro JSON.</p>

        <p><b>2 - </b>Há 1033 entidades. Obtive este resultado pelo Postman através do pedido "http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes?estrutura=lista&token=" e calculando o tamanho da lista retornada.</p>

        <p><b>3 - </b>Há 8 processos. Obtive este resultado calculado o tamanho da lista retornada pelo pedido "http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes/c900.10/descendencia?token=" enviado através do Postman.</p>

        <p><b>4 - </b>Há 5 processos. Para esta alínea, li a API da CLAV e encontrei o pedido "http://clav-api.di.uminho.pt/v2/classes/c900.10.505/procRel?token=", que permitia selecionar exatamente os processos pedidos na questão.</p>
    </abstract>

    <deliverables>
        <link url="https://github.com/Abjiri/DAW2020-Teste/blob/master/ex1/api-server">Aplicação desenvolvida para responder ao primeiro exercício</link>
        <link url="https://github.com/Abjiri/DAW2020-Teste/blob/master/ex1/batismos.json">Ficheiro json de batismos corrigido</link>
        <link url="https://github.com/Abjiri/DAW2020-Teste/blob/master/ex1/fix.js">Programa json usado para acrescentar os campos pedidos a cada registo</link>
        <link url="https://github.com/Abjiri/DAW2020-Teste/blob/master/ex2/app-server">Aplicação desenvolvida para responder ao segundo exercício</link>
        <link url="https://github.com/Abjiri/DAW2020-Teste/blob/master/ex2/descendencia900.json">Ficheiro JSON com a lista pedido na primeira alínea do aquecimento do segundo exercício</link>
    </deliverables>
</pr>
